---
title: 'CAPPATO - TESTO DELL''INTERROGAZIONE PARLAMENTARE SULLE IMPRONTE DIGITALI AI ROM'
date: Fri, 27 Jun 2008 15:20:44 +0000
draft: false
tags: [Comunicati stampa]
---

Bruxelles, 27 giugno 2008 - I deputati europei del Gruppo dell'Alleanza Liberale e Democratica per l'Europa Marco Cappato  (Radicale  italiano) e Vittoria Mohacsi (deputata ungherese) hanno proposto al proprio gruppo di depositare la seguente interrogazione per chiedere un dibattito urgente sulla questione delle impronte digitali ai Rom. I gruppi si riuniranno la prossima settimana per decidere l'agenda definitiva della sessione.  
[  
Cliccca qui per il testo dell'interrogazione.](index.php?option=com_content&task=view&id=131&Itemid=55)  
  
_E' la Commissione a conoscenza della creazione della base-dati Rom in Italia? Non ritiene la Commissione che una tale base-dati sia basata sulla razza e l'origine etnica, in quanto le impronte digitali sono raccolte soltanto per i Rom, mentre i cittadini italiani non sono tenuti a sottoporsi a simili procedure? Non ritiene la Commissione che questa procedura rappresenti una chiara discriminazione fondata su razza, origine etnica e nazionalità? Non ritiene la Commissione che la raccolta delle impronte digitali dei Rom e la creazione di una base-dati dei Rom sia in contrasto con i diritti umani e le libertà fondamentali, i principi di eguaglianza e non-discriminazione, il diritto alla privacy e le regole di protezione dei dati personali, come riconosciuto dalla Convenzione europea sui diritti umani e la relativa giurisprudenza, la Carta europea dei diritti umani, i trattati UE e, in particolare, l'articolo 6 TUE e i mandati politici dell'articolo 12 TCE (proibizione della discriminazione fondata sulla nazionalità) e dell'articolo 13 TCE (proibizione della discriminazione fondata sulla razza e l'origine etnica), così come la direttiva anti-discriminazione sulla razza e l'origine etnica e la direttiva sulla libertà di movimento? Solleverà la Commissione questa questione di fronte alle autorità italiane, e cosà farà la Commissione per assicurarsi che l'attuale situazione dei Rom in Italia sia gestita in accordo con gli standard europei sui diritti umani e le libertà fondamentali._